 隨著大陸反腐力度的加強，藉由民眾舉報或網路檢舉的爆料方式，成為近來大陸民眾檢舉「蒼蠅官員」的常見模式，不少官員在這波網路反腐浪潮中，紛紛遭懲處或落馬。 19日微博實名認證為《企業黨建參考報》 記者的「記者柯南」發布消息稱，安徽省阜陽市阜南縣一副縣長包養情婦收受賄賂，並附有一張疑似舉報人提供的書面證據等照片。 當天下午阜陽市委宣傳部官方微博「阜陽發布」隨即火速回應，副縣長涉嫌包養情婦受賄遭舉報一事，阜陽市紀委回應稱，上周已經接到有關舉報，並展開核查。目前紀委已介入調查。 此外，「民眾」也扮演重要角色，江西省紀委監察廳20日消息，江西省南城縣常務副縣長曹志剛、南城縣紀委副書記席新國等人，因在南城縣農業局崔姓幹部住宅吃午飯後賭博，被民眾舉報，曹志剛、席新國被免職並獲黨內嚴重警告處分，顯示這波反腐浪潮中，「蒼蠅」級官員也無所遁形。